特首：難只為電影設政策局

2018年09月25日

特首：難只為電影設政策局

電影業界昨與特首林鄭月娥會面並提出業界訴求。

【本報訊】香港電影工作者總會連同多個電影屬會，昨日於特首辦與特首林鄭月娥及商經局常任秘書長梁卓文會面，反映電影業界面對的困難，並提出業界訴求。總會會長田啟文、總會永遠榮譽會長吳思遠、演藝人協會正副主席古天樂、林家棟、編劇協會代表莊澄等都有列席。

田啟文盼建培訓基地

田啟文昨日會後接受本報電話訪問，表示今次電影業界提出兩點要求，而林鄭反應非常正面，他說：「主要係兩大方面，第一係希望特首可唔可以考慮成立電影局；其次係大磡村嘅重建區，喺活水公園撥地方畀我哋做培訓基地，培訓接班人。」田啟文透露業界的課程在尋找上課地點遇到很大困難，雖然早前已經跟地區代表會面談及，房屋署、區議會及康文署亦表示支持，但要有政策局執行才能促成。

另外，田啟文亦有就道具銀紙一案引伸出的問題向林鄭反映，他認為成立電影局可避開很多官僚架構的阻攔。他覆述林鄭的意見：「特首話現屆政府成立電影局係需要好多時間，同埋單為電影成立政策局係難嘅。」

他解釋每一行業都想有相關部門負責，旅遊業同樣想設立旅遊局，無疑可以對症下藥，但現實未必可行。田指特首提出解決辦法，是由政府高層協調，由上而下可以解決到電影業面臨的問題，他補充：「阿頭唔講下面啲人唔需要做咁多嘢，希望由上至下招呼。特首個人表示係重視嘅，覺得要重視同幫助電影發展。」

■記者何永寧

上一則
上一則
海防博物館「穿窿」 重開無期

下一則
下一則
明年小一生減一成 零雙非 名校仍爭崩頭